使用 Webpack 构建一个项目
在本章中，我们学习了一些网络的知识，知道了一些前端的性能指标，也初步认识了 Node.js 和 npm，分析了前端的模块化，最后学习了 Webpack 构建工具的使用。有了这些知识，我们在构建项目的时候就知其然，也知其所以然了，明白我们构建的每个任务背后都是出于某个目的的。当然，本章最重要的目的还是让大家学会使用构建去优化我们项目目录和开发体验，下面我们就来实践下如何去构建一个完整的项目吧。

项目说明
概述： 我们提供的项目src 目录下的代码虽然本身能正常运行，但是代码存在大量全局变量，js文件也很多，并且没有经过优化，在本项目我们希望大家使用 Webpack 将项目的代码模块化，并且对代码进行打包，压缩等操作，自己动手构建出一个前端工程化的项目。

目标：将原始项目改造成使用 Webpack 构建的前端工程化的项目。

具体要求
使用 CommonJS 进行对 src/js 目录下的 js 代码进行模块化，所有模块都不产生全局变量，只通过 require 声明依赖，以及通过 module.exports 暴露模块接口。

根目录增加 webpack.config.js 配置文件，使用 Webpack 对 js 进行打包, 入口文件为 src/js/index.js, 打包输出到 dist/bundle.js。

使用 css-loader 和 style-loader, 将 src/css/style.css 也加入打包。

使用 html-webpack-plugin 将 src/index.html 作为模板，删掉index.html 里面所有的 script 和 link 标签，最终在 dist/ 目录自动生成引用打包后文件的 index.html 。

使用 copy-webpack-plugin 将 src/images 下的所有图片复制到 dist/images 目录 (具体使用方式查看文档)。

使用 webpack.optimize.UglifyJsPlugin 对代码进行压缩

经过上面的构建后，构建结果应该是在 dist 目录下有 index.html，bundle.js 和 images 目录，直接运行 dist/index.html 可以正常运行游戏。

要求上面用到的 npm 包都装到本地，并且所有依赖都记录到 package.json 文件的 devDependencies 里面，其他人将代码 clone 下来之后运行 npm install 命令后会自动将所有依赖安装下来，运行 webpack 命令就可以成功构建。

提示
Webpack 里的 CommonJS
Webpack 打包本身支持 CommonJS, AMD 甚至 ES6 Modules，而且不需要引用额外的库，只需要直接修改 js 文件，声明依赖和暴露接口就可以了，打包后的模块也会有自己单独的作用域，模块中声明的变量如 var a = 1 不会影响全局环境，除非通过 window.a = 1 声明，这样才会挂到全局变量。

所以我们修改源代码的 js 文件只需要根据注释在 头部声明依赖 以及 最后声明本模块暴露的接口或对象 即可。如 src/dust.js, 修改成下面代码即可：

// 灰尘类

// 依赖 global
var global = require('./global');  // 头部声明依赖

// 中间代码不用修改
var Dust = function(){
}
Dust.prototype.init = function(){
}
Dust.prototype.drawDust = function(){
}

module.exports = Dust;   // 最后暴露 Dust 类
加分项
可以使用 extract-text-webpack-plugin 将 CSS 文件分离出来，构建后目录单独有一个 style.css 文件

使用 clean-webpack-plugin， 每次构建之前删掉 dist 目录，避免上一次构建的影响

使用 webpack-dev-server 可以开启本地服务器，保存代码后页面自动刷新。

webpack 和 webpack-dev-server 只需装到项目本地，不需要全局安装，使用 npm scripts 运行构建任务，比如npm run build 运行 webpack 命令, npm run server 可以开启本地服务器。

将打包后 dist 目录代码直接放到 Gitlab Pages, 提交 Merge Request 的时候在评论贴上可以直接访问的链接。

最后
只会三大语言而不懂工程化已经不能算一个合格的前端开发了，工程化当然也是面试官必问的问题。

我知道大家在上手工程化的时候很困难，但你想一想，不正是因为困难才值得你去学习和掌握么。

耐心，细致，多琢磨下工程化的目的、工具和涉及的目录结构，难不住你的。